﻿


> Written with [StackEdit](https://stackedit.io/).
> ## Apache2 y módulo wsgi

Instalamos el módulo de apache2 que nos permite ejecutar código python:  `libapache2-mod-wsgi`  si vamos a trabajar con python2 o  `libapache2-mod-wsgi-py3`  si trabajamos con python3.

Veamos un ejemplo de configuración para una aplicación django. Suponemos que el fichero wsgi se encuentra en el directorio:  `/var/www/html/mysite/mysite/wsgi.py`  y configuramos apache2 de la siguiente manera:

```
<VirtualHost *>
    ServerName www.example.com
    DocumentRoot /var/www/html/mysite
    WSGIDaemonProcess mysite user=www-data group=www-data processes=1 threads=5 python-path=/var/www/html/mysite
    WSGIScriptAlias / /var/www/html/mysite/mysite/wsgi.py

    <Directory /var/www/html/mysite>
            WSGIProcessGroup mysite
            WSGIApplicationGroup %{GLOBAL}
            Require all granted
    </Directory>
</VirtualHost>

```

## Usando servidores wsgi

Otra forma de ejecutar código python es usar **servidores de aplicación wsgi.** Tenemos a nuestra disposición varios servidores:  [A Comparison of Web Servers for Python Based Web Applications](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/a-comparison-of-web-servers-for-python-based-web-applications). Realmente usamos apache2 como proxy inverso que envía la petición python al servidor WSGI que estemos utilizando.

### uwsgi

Para instalarlo en Debian 9 Stretch:

```
apt install uwsgi
apt install uwsgi-plugin-python3

```

También lo podemos instalar con  `pip`  en un entorno virtual.

**Despliegue de una aplicación django con uwsgi**

Hemos creado una aplicación django en el directorio:  `/home/debian/myapp`  para desplegarla con uwsgi ejecutamos:

```
uwsgi --http :8080 --plugin python --chdir /home/debian/myapp --wsgi-file myapp/wsgi.py --process 4 --threads 2 --master 

```

Otra alternativa es crear un fichero  `.ini`  de configuración,  `ejemplo.ini`  de la siguiente manera:

```
[uwsgi]
http-socket = :8080
chdir = /home/debian/myapp 
wsgi-file = /home/debian/myapp/myapp/wsgi.py
processes = 4
threads = 2
plugin = python3

```

Y para ejecutar el servidor, simplemente:

```
uwsgi ejemplo.ini

```

De esta forma puedo tener varios ficheros de configuración del servidor uwsgi para las distintas aplicaciones python que sirva el servidor.

Podemos tener los ficheros de configuración en  `/etc/uwsgi/apps-available`  y para habilitar podemos crear un enlace simbólico a estos ficheros en  `/etc/uwsgi/apps-enabled`.

En el ejemplo anterior hemos usado la opción  `http`  para indicar que se va a devolver una respuesta HTTP, podemos usar varias opciones:

-   `http`: Se comporta como un servidor http.
-   `http-socket`: Si vamos a utilizar un proxy inverso usando el servidor uwsgi.
-   `socket`: La respuesta ofrecida por el servidor no es HTTP, es usando el protocolo uwsgi.

Existen muchas más opciones que puedes usar:  [](http://uwsgi-docs.readthedocs.io/en/latest/Options.html)[http://uwsgi-docs.readthedocs.io/en/latest/Options.html](http://uwsgi-docs.readthedocs.io/en/latest/Options.html).

## Apache con uwsgi

### Configuración usando HTTP

Necesitamos instalar el módulo de proxy:

```
# a2enmod proxy proxy_http

```

La configuración del virtual host podría quedar:

```
<VirtualHost *:80> 
    ServerAdmin webmaster@localhost
    ProxyPass / http://localhost:8080/
    ErrorLog ${APACHE_LOG_DIR}/error.log
    CustomLog ${APACHE_LOG_DIR}/access.log combined
</VirtualHost>

```

Como vemos el contenido estático es servido por Apache y el procesamiento de python se pasa al servidor uwsgi.

### Configuración usando uWSGI

En este caso en el fichero de configuración de uwsgi,  `ejemplo.ini`, tendríamos que cambiar el modo de funcionamiento:

```
...
socket = 127.0.0.1:3032
...

```

Para la comunicación con uwsgi, apache necesita un módulo llamado  `proxy_uwsgi`:

```
# apt install libapache2-mod-proxy-uwsgi
# a2enmod proxy_uwsgi

```

Y creamos el fichero de configuración para el servidor virtual que servirá a aplicación django.

```
<VirtualHost *:80>
    ServerAdmin webmaster@localhost
    ProxyPass / uwsgi://127.0.0.1:3032/
    ErrorLog ${APACHE_LOG_DIR}/error.log
    CustomLog ${APACHE_LOG_DIR}/access.log combined
</VirtualHost>
```
